機電署及業界均不鼓勵扶手電梯左行右企

機電工程署助理署長彭耀雄及電梯業總工會理事長謝景華今早接受香港電台訪問，就近日朗豪城扶手梯發生意外，回答公眾對扶手梯引起的疑問。謝景華表示不鼓吹左行右企，因為如果長期左行右企將使部分部件出現偏差。

謝景華說，扶手梯有安全負載系數，如電梯限定只可載重1000公斤，但實際上的載重亦不止1000公斤，不是相關安全系數會產生安全信號，一般扶手梯如果產生安全信號，扶手梯就會即時煞停。謝景華亦提到，即使有四、五層樓長的扶手梯每級都站滿兩個人，應該也不會有問題。

謝景華亦提到，過去常有宣傳指扶手梯上應左行右企，他指如果長期左行右企，機械的運作則重在其中一邊，部分部件會出現偏差，所以並不鼓吹。他強調相關行為不是不可以，但長遠而言不是一個好的做法。

彭耀雄也指，希望市民可以在扶手梯上站穩，緊握扶手，會比較安全。他指，如果市民在扶手梯上行走，即無法緊握扶手，故呼籲市民緊握扶手企穩會較安全。

揾公眾祭旗

以前讀電機 阿sir都係咁講
唔鼓勵左行右企 個load要平衡

咁以前設計用幾多電梯係咪根據左行右企？如果個個都係企，尤其係落，人流一定慢左

其實已經停止咗宣傳左行右企好耐
地鐵站可以見到啲緊握扶手嘅三角形，原先底下係寫左行右企

始終無人解釋點解會向相反方向行

我知錯拉

壞左最多咪停機 今次三條鏈斷左 保護裝置又停唔到 比佢向後

咁左行右企起源邊度? 我記得好早以前政府宣傳片都叫人咁做?

其實呢幾年都係宣傳唔好行,不過集慣左邊有得改

單數月左行右企，雙數月右行左企
Problem solved

以前QC 好啲，企單邊都唔會出事
宜家啲電梯順鳩數

斷鏈咪倒溜囉

A字膊

兩條電梯 每個月都調轉上下咪得囉

咁邊個一開始帶頭左行右企
依家又話其實唔好要改，企左邊唔郁又可能俾人屌

有問題你都唔會知
咁少事點會報上hk news

朗豪坊條電梯肯定好多人行啦

全世界都冇乜地方仲宣傳左行右企啦
記得之前仲有外國宣傳片講過平均企先係最有效率既方法
因為左行右企好多時候都會吉左一行or成班人塞晒落右邊搞到大塞車/等好耐

其實 我幾日前先睇到呢篇野

北捷系統處長莊英震表示，捷運營運至今超過20年，經實地測量手扶梯發現，在經長期受力後，部分手扶梯右側鍊條會比左側多出0.2或0.3公分，但也有左邊鍊條會比右側多出零點幾公分，等同左右兩側都可能出現多出零點幾公分的情況，且所有鍊條至今從未更換，這讓他們驚訝發現，就算乘客長期往右側站立，卻未出現右邊鍊條加劇耗損的結論。
莊英震指出，在學理上確實認為長期站單側會導致鍊條耗損，但他們經測試卻未得到相同結果，他分析可能是捷運手扶梯是重載設備結構很強，或是雖然旅客長期站右邊，但左邊也常有乘客在行走，左側同時也受力導致的結果，至於未來是否會有不同結論仍待長時間觀察。針對左右鍊條相差零點幾公分，北捷則會調整鍊條張力器，把左右兩邊的張力調到平均就可。

地鐵就左行右企方便趕時間既人啫

商場洗撚咩

其實個個企整體係快左
左行右企個個去企
反而長期空左左邊

不過電梯設計原意好似係一級一個人

每日上下調轉開條梯可唔可以平衡返

日本反而係左企右行

效率係高, 不過佢地有冇考慮過有人趕住去投胎嫁
真係冇時間啊嘛

(唔代表本人立場)

大阪 同東京相反

想像唔到一個無左行右企既世界
啲唔撚識用對腳既人就更加無意識自己阻住地球轉

政府好多年前要左行右企
不過後來改左

呢個咪正解囉 點會教育唔好左行右企咁戇鳩

兩邊企可能係有效率 但唔方便
左行右企對於 趕時間既人黎講最好 幾秒時間搭唔搭到班車會好大分別
對於唔趕時間既人亦都唔會介意係右邊慢慢等上電梯

用腳行電梯>用腳行樓梯
睇黎你連腦都唔識用

多啲人行左邊囉
安全? WFC

咪係 除左頭尾咁長根本唔會行

成日搭地鐵 如果你唔柒係渾渾噩噩既話 自然知道好撚多傻閪港豬 行到埋電梯到 企定定 等右邊有空位攝入去右邊企 當成班係咁 下下block撚住後面D人 咪塞撚到後面成堆係度 但條電梯又好撚奇怪冇塞爆 左邊好鬆動

趕你都要入到電梯先 傻閪

條梯咁撚長都要行

佢起個時係咩標準? 又學埋支那D野明明偷工減料都照收貨, 日後出問題就市民問題? 以前跟英國標準做, 回歸之後係咪跟晒支那標準去收貨?

家下幾多野出事, 體育館成個天花冧左, 港珠澳大橋, 地鐵果堆又成日都係咁, 家下電梯又經常出問題, 屌那星明明係建築標準越黎越低, 就變左市民使用問題

80年代地鐵

呢個真

機電工程署助理署長彭耀雄，今日出席電台節目時指，上星期六(25日)在旺角朗豪坊發生的「通天梯」意外，機電署經初步調查發現，電梯的3條驅動鏈全數斷裂，同時未能產生訊號啟動輔助制動器停下電梯。彭耀雄認為，扶手電梯出現雙重失誤，形容事件罕見。署方亦派出十多人參與調查工作，分析有關電梯的物料，預計兩、三個月內可完成初步調查。

香港電梯業總工會理事長謝景華亦在節目中指出，有關驅動鏈以合成金屬製成，十分堅固，斷裂屬十分少見。

80年代最多電梯就係地鐵，d人趕返工，叫人讓路

當時商場都唔多個

因為中國入咗世貿
以前公屋都用澳州水喉

小巴滿座咪會偏右

日本右行左企咁耐又唔見炒？
根本多鳩餘

北捷實測20年證明 「站右走左」不會耗損電扶梯

明顯朗豪坊果條就唔關行唔行事啦
正常朗豪坊果條邊有人行架
個個都企埋一堆圍威喂
就算自己一個人，上面都一定比人塞住行唔到
根本賴得就賴

我都好似睇過

今次意外應該唔係好關事，朗豪坊依條咁長，左行右企既頻率都唔會比地鐵高啦

如果扶手電梯係電腦處理器，強制所有使用者站穩做法，就係要「唔准超頻」

唔好俾人用吖笨

全部用晒只企一人既電梯好過

咪撚搭電梯笨柒

唔講今次意外同左行右企有無關
支持禁止電梯上面行 要快就行樓梯啦

。。。咁你會維修檢查架嘛大佬呀

全民行樓梯算啦屌

個時講過 會影響機件 一早話左右企

賴鳩啲人
你唔會定期維修保養咖?
出事就賴其他野 屌你老母

成班人畀人轉移左視線

轉移視線

咁根本電梯就有潛在危險架啦, 本身就唔可以起咁高同咁多人搭, 家下出事就市民問題? 旺角站果D咁多年都無出過事, 人行數量一定比朗豪坊多, 會唔會係用英國標準收貨先無問題?

未告你地整壞我條梯

1. 點都好，整架扶手電梯既人一定有錯
2. 大部分人都知要左右平均就話姐。宜家大部分人都係右企左行既時候，都反映緊宣傳教育不足
3. 有冇可能用多d錢整到高quality d, 可以右企左行都冇問題既扶手電梯，係standard就使用者唔係使用者就standard (求指教)

條梯三條驅動鏈（摩打連接牙箱條鏈)斷哂
正常會有個安全制，當斷鏈既時候就會trip，然後個副助制動就會整停條梯
但今次係斷鏈加上啲安全制無反應，所以條梯再加上啲人既重量就向下衝，好似稻田側邊啲運水車咁

當初就全部整單行咪得囉

我覺好似支那既行車天橋咁, 未起好前就核戰都頂到, 一冧就原來係貨車超重, 同偷工減料無關

因為條鏈斷曬 同時負責夾住條鏈個製唔知比人關左定沒左 利申做otis

朗豪坊條梯有撚人行咩

署長試下去地鐵站同番工班人咁講睇下會唔會俾人打撚死

呢幾年好多地鐵站都奶過野
你去左平行時空？

冇人呢我個reply

97年前定97後? 數據啦撚樣, 想同支那貨洗白白?

其實係電梯個個唔行就最好
不過係香港都係無可能

Agger
上落唔係攰死就嚇撚死

正常就應該full load 計埋左行右企都唔出事
而家擺明係保養做得差啦

以後大條道理企左邊
挑戰香港core 價值

d人見唔到
正如我地見唔到朗豪坊個條電梯有人行 而佢地見到

不如星期一、三、五左行右企
星期二、四、六右行左企
星期日及公眾假期兩邊都企

講真本身根本諗扶手電梯出來果個人就無諗咩左行右企 係香港人乜都要快 要趕 先有呢個約定續成既習慣

你班咁鍾意行嘅友趕住投胎咩

而家先講
唔出事唔講?

學澳洲左企右行囉

根本就唔關行事, 家下佢斷既好明顯係零件有問題, 個個都想轉移目標將責任轉左去小市民道

左邊滿哂人咁行 個load咪又係咁多

日本係右企左行

唔係全部時間每左右都企效率都會咁高，
講緊繁忙時間左右都企個效率會高大約40%左右
但非繁忙時間左右企同左行右企冇咩分別

On9 每隔一個月將向上同向下掉返轉咪得囉

自隊

大阪同香港一樣左行右企
東京右行左企

點解以前電梯又可以左行右企？
因為冇支那零件？

大撚把國家左行右企

唔係每個商場都打孖上落 可以調轉
同埋當人習慣左 突然轉左位
你班大帝又要屌班管理員架啦
尢其是地鐵或者唔係打孖起電梯既商場
例如又一城

寸金難買寸光陰 時間點都唔會嫌多

on9，朗豪坊嗰條撚有人行咩，出事就賴

英國都係左行右行呀柒頭

全部行，唔准企

企兩邊對速度有冇影響，視乎有幾多人
如果沒飽和，一邊係快d
但係飽和之後，兩邊就快d

乘電梯時單腳站立會減少一半重量

咪就係
咁長點撚樣行呀

港鐵扶手梯近年頻現事故，其中今年8月曾發生扶手梯梳齒爆裂的九龍灣站，今晚又再發生同類事故。
這是港鐵九龍灣站於4個月內第2宗同類事故，今年8月7日下午5時許，港鐵大堂通往德福廣場A出口的扶手梯亦發生梳齒爆裂，扶手梯停用約1小時。
另外，今年9月17日，港鐵鰂魚涌站亦有扶手梯的頂端梯級爆開及鐵片飛出；而9月20日黃大仙站則有扶手梯頂端3至4級踏板炒起，兩座扶手梯都分別發現不屬於機器組件的螺絲，疑卡在踏板與梳齒之間釀成事故。
Reference : 明報2015年12月

屌你老母自己唔撚留意時事仲大大聲屌返人轉頭
我話呢幾年多意外
同你屌鳩支那貨有乜撚野衝突呀
上年四月太子站都炒過黎呀
夠膽話旺角站用左咁多年都無事
地鐵轉撚左用支那貨你都唔撚知啦柒頭
人唔笑狗都吠

兩邊一齊企效率高講出嚟真笑死人

兩邊一齊行個效率先係最高，損耗又平衡到

明明保養做到唔好就賴左行右企
check得足d 零件唔好磨到爛晒先換 就根本唔會出現呢d意外

Btw 上面班人係咪都插港豬兩野
根本全世界大把地方都有一邊行一邊企既概念
關港豬乜事

Walking only呢？

社會嘅錯

唔係個個行得咁快
老人家平衡感差啲
拖住小朋友嘅又要就住佢
邊行得通

我講緊旺角站果條長電梯, 80年代起既野, 咁多年都未出過事, 你就舉地鐵家下好多出事, 屌你你自己都係想混淆事聽姐, 家下我就係屌支那貨係有問題, 就係用97年前既野就無問題, 97年後就咩問題都出現. 你就只係講地鐵都一樣出事, 仲唔係想洗白?

無野搵野講
不過我不嬲唔認同左行右企，企係左邊好似殺左後面行個班人全家咁

一邊企點解會有時快，係因為太多人時等企位等得耐

如果兩邊行應最快，但係如果係向上就冇可能

Agger , 硬性一定要 左行右企 其實好 ON 9

你地自己出街都知, 企右邊等上扶手梯既人一定多過想左邊行既人
所以 左行右企 其實係好唔效率既規舉嚟

如果繁忙時間 D 人變通 D , 自動排兩行, 兩行都企
咁計返平均載人效率, 就個個人受惠

但永遠有 D ON 9 就覺得 , 左行右企可以方便人地喎
但根本 左行右企只係一少部分人受惠

明明係左右企 先係最有效率 亦都全部人受惠

咁撚鐘意行 行樓梯啦

特別係up peak hours 單邊行走無論係意外發生機會(扑到)同效率都比2邊既差
According to
[quota]
The trial found that on escalator 5, the maximum throughput was 115 passengers per minute when around 40-60% of people chose to walk up. But on the standing-only escalators throughput maxed out at 151 passengers per minute, when obviously (close to) no one was walking.

it indicates that during very busy periods a greater throughput can be achieved when passengers stand on both sides of the escalator.” [/quota]

所以英國既Transport for London (TfL)係2017開始可能會在 underground 推行一齊企

Agger
坐地鐵落車上大堂，繁忙時間見到左邊冇人行，右邊堆滿晒人，我會主動行去左邊，慢慢行，慢到差唔多企喺度咁，後面就會有人自動跟上嚟

仲有, 個撚個都覺得要 左行右企 , 要畀條路人地行, 要有公德心唔好阻到人
但其實係自打咀巴

咪撚扮野啦港豬, 講公德心, 又唔見你地主動提倡讓座文化
咁撚有體諒人既心, 關愛座就唔會搞撚到批鬥文化盛行啦

東京大阪企法唔同
不過識得個日本人同我講其實記唔住都唔緊要
電梯無人嘅話隨便企 有人就跟前面

當年 , 高登又係有個左行右企既 post 引起對罵
我喺高登 講 左右企既想法, 畀高登仔屌鳩我無公德心

直到依單倫敦既 news, 就知我當年無講錯

唔係左行右企，兩邊都有人企咪多一倍人跌落黎 你條野有事瀨市民

一向都有體諒人讓座嘅文化，係近年將讓座形式化，規範左成為乘客應該做嘅事，加上部份老人家毫無感恩之心，先會形成批鬥嘅文化…

其實根本點行點企都唔應該跌落嚟

無人行 不過全部企晒右邊姐

以前推廣讓座係形容為美德
而家坐喺度都已經係一種罪

得
好多商場隔月就會掉轉開

香港人公德心同禮貌出晒名世界前列架喎

不過係差呀 印象中14定15年睇過篇新聞 香港人無禮貌指數全球排第3

搭升降機囉仆街
宜家d 電梯全部較慢哂就班老野

有次係旺角人多企左邊
有條撚樣話咩左行右企 唔好阻住
戇撚鳩你以為行會快啲咩
然後我跟住大隊行仲快過佢上到大堂

對班左行右企撚嚟講
左行右企就是硬道理
就算結果係慢咗都照樣要遵守

每秒

丫笨

快d立法電梯罰千5

80年代社運：民主回歸中國

快d立法電梯唔企罰千5

唔係讓位，其實係叫你行開唔好阻撚住晒
唔係公德，係唔好麻煩到人

情人節 聖誕 十個月出生都係雙數月
太多 不了

希望政府拍宣傳片
宣傳左企右行 balance 番機件呢20年既損耗

如果扶手電梯系電腦處理器，左右兩邊都企人，就系「多線程／多執行緒」

不嬲特登企係左面 等後邊班人行唔到

朗豪坊條通天梯根本冇人行
咪撚賴得就賴
D情侶個個攬埋一舊
行條撚咩

香港core價值系茶餐廳每部電視機長開播住TVB（大一統）

咁撚鍾意企 搭lift啦

左右企得想企既人受惠

班左行右企撚咁鍾意行
睇怕佢地咁多年來個膝頭都損耗唔少

用支那料咪認左佢囉 人地日本地鐵jr咁撚繁忙咪又係一邊行一邊企 又唔見人地有事

左行右企撚出黎講兩句

返工時間想行既人一定多啲，最好係兩邊一齊行
平時冇人理得你係行定企

兩邊一齊行既效率一定大過兩邊一齊企
返工時間都唔想行可以去搭lift

真係？
行要前後左右預多啲空間走動喎
企就可以兩人並排隔級咁企，用盡運載空間

屌你老母臭閪啦，自己日常保養做得唔好就左賴右賴。
當日兩邊都企哂人你迷一樣可以講超重，都on 撚9，你估一級企十個人啊，企兩個人都唔撚係正常使用？依家又話企一邊又唔得？乜柒都你講撚柒哂啦，你地班仆街就乜柒都無責任嘅

行啲人會貼啲，你停一停都有機會畀後面撞
企啲人會留一級位預咗出去果下唔好撞到人，反而用唔盡啲空間

開個post畀 左企撚 講下心路歷程

呢次機電署離咗地，超長電梯根本冇人會行

讓左行系互惠互利
關愛助只系特定族群得益

朗豪城

其實係以前英國標準要200% SWL , 咁標1000 kg 實際要 2000kg , 所以有更大餘額。但家下改左跟原產國，咁就出問題( 大陸係120%, 就算日本都只係150% , 你自己諗 )

但現實中有啲人得閑慢慢黎，有啲人趕住做嘢

兩行都企梗係最好，問題係d人唔識攝位呢。
級級企快唔到係無可奈何，
慘就慘在企兩邊但兩邊都有疏落空位。
反而左行右企可以快嘅快慢嘅慢，
要鼓勵雙行排？
叫d人學攝位先啦！

果條咁撚長，佢阿媽行咩

上面咪有人話叫所有唔想行嘅人去搭升降機囉，係咪離晒地？

整做幾條單人電梯點睇？

應該要坐直升機飛上去

屌你
而家d 大陸閪/老閪
個個都大大個行李上電梯
就到時又要唔夠力搞一大輪先
阻鳩住曬

正想講

磁浮𨋢做埋PRT好冇

呢個建議幾好
從工程同政府角色來睇既話
出事無得瀨，不了

Sorry lo 你之前又唔講

你調轉上落方向，D 極其尊貴既路人甲會屌你，話改方向令佢不便。

行左咁多次都未見過有人行嗰條電梯
咁撚長又高腳都震埋點行

兩邊一齊企咪一樣

趕時間就行樓梯啦
成日見到左邊空撚左，但個個塞住等企右邊

地鐵

行樓梯快定行電梯快啊

好叻叻豬
世事都被你知透

條友答關於左行右企既問題姐，都唔係賴公眾，咪話左原因要等報告，成班人做乜鳩被害妄想

下? 我唔岩呀?

無知一問
80/90年代少d電梯問題發生
其實關唔關人流既問題，宜家區區都迫爆

唔好玩啦，大把國家都係咁，只係左右既分別

關咩事啊屌 全香港都係咁撚樣用嫁啦啲電梯
其他唔見係咁 痴撚線
係會有影響 但未至於成條咁樣sur法囉
仲要如果咁人影響 你例檢年檢又做左啲乜鳩
點解check唔出啊 屌

梅花間竹咁企

根本就唔應該行 有啲人仲要撞同"嘖"鳩企個條友
趕時間就行樓梯啦

唔趕時間就搭lift啦

世界大戰

廢就廢啦

矛盾大對決

企左邊比人撞係抵撚死
搭lift啦柒頭

無論咩方式都唔重要
佢整出黎一定要超出成條梯既負重架啦
咁都出問題又點會關左行右企事

左行右企係鬼佬文化黎
早幾年有個鬼婆屌我阻鳩住佢行（前面有細路我都行唔到）

on9，成班人俾人spin去講左行右企，依家擺明就係機件問題啦

係，全部安全措施fail晒

咁地鐵負重都係壞車原因？

不如搵唔到一個同你重量相差少於500g嘅唔俾上扶手電梯啦好嘛？

港豬乜柒都係世界第一獨步全球
電梯打倒tun應該都係全世界第一單

一定唔係

小弟係某lift 公司到做claims
年中見唔少人行電梯仆街就賴落公司到
利申有d係lift 問題。有d CCTV影住自己on9 都要呃錢

其他國家左行右企又唔見出事？

根本係藉口

奧的斯不嬲垃圾黎
出事唔撚出奇

之前EMSD仲評佢最危級別

一來市民普遍自尊心脆弱
二來港鐵唔想整到好似今天的我打倒昨天的我咁
所以近十年來只係停止宣傳左行右企，改為叫人企定定緊握扶手，而唔係直接叫你「左邊唔好行」
我留意到呢個轉變時已經領略到佢嘅真正想法

pin你個死撚頭 擺到明拎埋黎講啦pinpinpin

字都未識串

巴打們不知心水幾清
我上面都講咗，無論點行點企，都唔應該跌落嚟

好似話斷嗰陣，底部 d 人全撚部都係拖篋

理閪你部電梯會唔會壞 總之左行右企就戇鳩啦 pinpinpin

On9 咁如果左邊完全無晒人個個都企右邊又點？ 側去右邊又話唔好？

我明條友講乜，但弱弱的問：點解以前幾廿年都冇事，而家先有事？

咁更加唔應該有問題
篋重定人重？

東京先係
大阪唔係

仲有，機場APM上樓上條天梯，人又多，無時無刻都有人拖喼，又唔見有事？

真心定假膠呀師兄
知唔知你自己講緊乜鳩？
又話左行右企只係少部分人受惠
又話左右企就全部人受惠

朗豪坊果條好似無咩人左行右企
個個都企右，都有唔少企埋左
咁都有藉口？

佢講得好清楚wor
左行右企繁忙時間令趕時間既人受惠
左右企晒就大家都受惠 因為整體等既時間比單邊短左 趕時間既人都會因為整體等既時間短左而受惠 不過一定無左行右企咁快
但係趕到咁點解唔行樓梯

朗豪坊果條咁長我淨係企到 唔會行上去

其實每段時期左右轉換咪可以唔洗用死一邊

成日講咩行樓梯，依家行樓梯快定行電梯快？
唔洗諗梗係行電梯快啦，
仲未計你喺電梯前面要兜返去樓梯位，
講咩行櫻梯快一係就你

澳洲悉尼係左企右行 人地嚴格貫徹得比香港重勁...又唔見澳洲咁 你自己檢查錯誤 就賴人 上下電梯有規矩 係文明象徵

blame the victim

約定續承左咁多年既習慣好難改
冇解

我就覺得你開行turbo跑樓梯實快過你逼一輪先行到左邊既電梯lor 樓梯你係幾級幾級咁行好快行完 又唔會俾企左邊既人阻 你知啦 愈黎愈多強國人
有咩謬誤？ 無所謂趕時間既人咁趕就可以浪費時間係等無謂野上？
仲有 你話啲人唔識攝位 即係仲慢 咁更加要企埋右邊啦

根本想行嗰啲自撚私淨係想自己快

趕時間嘅人嘅時間就係時間
唔趕時間嘅人嘅時間就唔係時間

講阻唔阻住都多餘
公眾地方無人有義務要就你
趕頭胎就早啲上路
次撚次見到成班人迫晒係到右邊等左邊就無人就把幾火

做過呢間公司，d，電扶梯都係大陸廠

利申:9up

點解唔可以空左面出黎？
整體快左其實冇用
唔趕時間o既人係咪都唔會行架啦
但如果企哂兩級
趕時間o既就冇得行快d架wor
咁對趕時間o既黎講
整體快左但佢地自己就慢左

趕就早啲出門口啦
為咗讓呢啲趕頭趕命嘅人
企嘅就要喺右邊排長龍浪費青春

其實點都有人得益有人蝕左
唔趕嘅人咪又會更加慢左

唔趕時間嘅人本身就唔Care,要Care一早行咗啦。
公眾地方無人要就你趕就搭的士嘅道理我明，
個問題係Full Load啊。
依家電梯兩三級先有一個人，啲人唔識攝位，
就好似搭巴士永遠唔死入去入面逼住度門咁。
Full Load慢係無可奈何，
未Full Load仲要企兩邊係阻撚住晒。
你有幾可見到繁忙時間真係級級都有人企？
我久唔久就見啲人嫌逼兩級先企一個，
咁企法兩邊都係咁咪又係Half load,
仲要想行嘅人要左穿右插先上到去。
車又好電梯又好，
攝位唔阻住人唔係叫遷就，係叫公德心，
你有你慢活嘅權利，但你無權阻全其他人行得快。

行得快係特權
就如返office大家等lift，個個都要等架啦，有冇得話要去咗我嗰層先？

依家個問題唔係快慢而係公德心，
你個比喻唔係等lift，
而係部部lift都係左中右三個人阻鳩你上但後面一大串人排緊隊。你做到1咁我唔反對，
但問題1係ideal case，以香港人嘅習性根本做唔到。
咁Practically,2同3比梗係3好啦

呢位巴打好似幾大年紀

我就唔信朗豪坊果條咁撚長d人會行喇

啲企右邊嘅人塞住哂梯口
想行嘅人都要塞一輪先行到
好似唔快得幾多喎
想快最好對正樓梯電梯口衝落車

企兩個人佢又會話overload喎

唔讓電梯有幾無公德心
大家都係向同一目的地前進緊,
左企唔讓唔會阻到行嘅落下層,只係要耐啲,
讓開左邊畀人行代表右邊企嘅要等耐啲,
咁左邊都係晒緊右邊時間,咁左邊又幾有公德心?
趕時間大晒,
其他人奉旨要浪費時間讓,如果唔係就叫無公德心

咁定期檢測要黎把撚？呢啲專家一係比人擺上枱一係on99 搵人檢測咪turn返正囉需要

為咗整體利益去剥削個人需要

個人需要大撚晒
塞車嗰陣，都冇一條線可以畀你趕時間爬人頭啦

係一個樣樣都鬥快嘅社會講呢d 你叫李+x帶頭鼓勵返工唔計遲到 咪個個搭電梯都企係度囉

塞車同搭電梯類比

Why not?
一樣係將人由A點移去B點

自己遲出門口瀨人唔讓你電梯?

你咪一樣係個人需要大撚晒
自己唔想行又要唔俾人行

為左遷就班為左快幾秒趕住去投股既行撚而要犧牲大部分係既時間去等右邊企 趕時間係你自己個人問題 自己唔知醒 遲起身 驚遲到冇勤工 做港奴 要所有人就你一個趕時間讓條路比你 勤工又唔見有分返出黎 仲要快得個幾秒又唔見得有咩用 由底搭上去最多咪十幾秒 比你保特咁快咪快得個幾秒 都唔知有咩用 咁趕就搭的士啦 仲搭公共交通工具 自私到死 要全村人遷就你班小圈子圍威喂 然後又要話返人阻住晒 又唔知自己先至係問題個個 對人指指點點 你自己趕時間係你自己既問題 關人鬼事咩 電梯就係比人唔駛行 你又係都要行 問題咪就係死都要行個班搞出黎囉 本來個設計比你地破壞晒 搞到要大家約定俗成左行右企呢D不文明不公平不公義規則 又要扮到懶係禮讓 實情就係煩膠潛潛規則 明明左邊都可以企 依家就因為呢條煩膠潛潛規則 搞到好似企左邊都好似有罪咁 呢個情況咪好似年青人係地鐵坐座位都要金晴火眼不斷scan周圍有冇廢老阿公阿婆怒目而視或者企你前面對住你示意要你識做 同樣道理 企左邊又要關心下後面個條撚樣個撚樣係咪顯得唔耐煩好想衝 位就係咁咁多 岩岩企到兩條友 死要人讓既話一係就個傻仔咁打側身死埋一邊比佢上 一係就做投胎撚向上行 再唔係串D 唔理佢 然後呢D人就一定覺得自己係岩晒個個 點解? 因為約定俗成左條閪潛規則要左行右企丫嘛 佢咪覺得佔上風 隨時拎手機出黎影鳩你條友阻人時間 仲覺得自己完全冇問題 有問題個個係人地 將自己個價值觀強加係人身上 明明電梯可以企 應該企 安全咁企 就因為呢班粉腸 個道理完全本末倒置 企既反而錯 真係痴花膠 本來設計就係比我地企架啦 有乜理由比人用D反智既觀念搞到咁煩 依家斷鏈發生意外傷害左咁多人 可謂自食惡果 長期左行右企 搞到部電梯左右失衡 終於絞鏈到斷 少部分人因成個生態環境既惡習底下成為祭品 就好似明知車輛既發明一定會每日引致無數交通意外 不過都唔會禁止車輛行駛 因為實在太方便 太省時間 寧願繼續發生交通意外 有人被祭旗 都唔會咁白痴禁止車輛 呢D咪就係因果報應 但呢樣係冇辦法 文明既改變下 人係要接受 但左行右企就唔係咩文明既表現黎囉 左行右企只係D趕投股柒頭諗出黎要全世界遷就佢一個 你後生腳力好 難為D老人家 同我呢D唔想行既廢青 呢個情況一日唔改善 你日後行唔到個陣咪自作自受囉

又話唔趕時間 唔趕咪慢慢企右邊囉 企右邊又話人地阻到你d時間 屌 做乜鳩

唔等錢洗係咪要比錢人呀戇鳩仔

公眾嘅錯

點解唔左右都行
唔想行嘅可以去搭，反正你都唔趕時間

成日有人話左右兩邊都企係最高效率
有無人可以答到我兩邊行快定兩邊企快

連登仔真係好易俾人轉移視線

爭取民主屌內鬼最重要
電梯倒流討論左行右企

賴地硬

OMG你好撚醒

我上面提咗好多次雙行最大效益，問咗好多次
次次都冇人quote我個回覆

你講塞車就更顯得雙邊一齊企係幾咁on9
塞車啲車一樣要行
你試諗有一條線啲車唔行會點
所以繁忙時間最好係兩邊一齊
塞車所有車一齊行先通到車
塞電梯都係所有人一齊行先岩
已經塞晒仲教人企係度唔係直頭係累人累物

漏咗個字